有冇人搞得清 VW group 同 保時捷 個主賓關係？

VW group (福士集團) 旗下有：Porsche , Bentley , Audi , VW

而 Porsche 又好似係 VW group 既大股東

屌，好撚混亂

Consolidate lo
好似係

大佬 我留意左你一排 點解你咁得閒 成日出post

間中姐

啲人成日以為波子under VW
其實保時捷先係控制成個VW集團個真正大佬
當年2009年GFC之後用財技收購

係直接擁有過半voting right嘅absolute control
個group structure會咁只係因為收購手法同資金轉換

Porsche：主 parent
VW：賓 subsidiary

上youtube揾
會見到vw同波子本身係同一個家族黎
只係去到第二代開始分家

Porsche 想hostile takeover VW 點知中伏比人反收購

Group structure 可以睇18:05

咁好笑

Group structure 就係porsche holding持有住VW group
VW group CEO個啲都係porsche啲人

點知中伏比人反收購>>> 唔算中伏亦唔係反收購

long story short,
1. 只係因為08年GFC唔夠cash flow 收購/exercise之前啲option
2. 當時已經有control of VW group (>50% voting right)
3. 用VW group買自己樓下一間嘅subsid --> generate enough cash flow to complete 對VW group嘅acquisition
4. 用disposal of subsid賺嘅錢, 買翻浄底個啲個少少shares from the market

你睇group structure可以見到Porsche SE(母公司)先係持有VW group
VW group全資擁有嘅只係保時捷子公司(其中一個business sector)

好似Alibaba Group Holding(母公司)都有好多sector: Taobao/ Tmall/ Alipay支付寶
都唔會對Holding嘅ownership有影響

Sor, long story short都好長